【白酒討論區】Anything but Chardonnay~

唔係茅台唔係五糧液！白酒同紅酒一樣屬於葡萄酒類，都係主流酒種，品種豐富、香氣同滋味千變萬化之餘亦易入口，無論係新丁定老酒鬼都啱飲

新手入坑Q&A
Q: A:
1. 白酒屬於咩酒種？同支那白酒有咩分別？
答：呢個po講嘅白酒屬於葡萄酒類(wine)，因為釀造時去除左有色嘅提子皮、酒液多數呈透明至金黃色所以叫白酒酒精含量大概8-15左右~支那果種白酒係穀物烈酒類(Chinese spirits)，用高粱、米之類嘅穀物釀製，有時仲會為左多啲酒精而進行蒸餾酒精度可以去到70幾80，由釀造方式同原料來睇都更近似威士忌/白蘭地之類

2. 飲白酒有咩主要資訊可以睇?
答：提子品種、酒型、酒莊(牌子)、年份
白酒本身唔似其他酒種咁重視年份，好多時一啲比較平嘅酒係用幾年嘅原漿混釀，提子品種、酒型同產地對白酒嘅影響比起年份大好多。酒莊嘅話主要係用來大致分出支酒嘅品質同風格，每間莊都會有自己嘅釀酒哲學同工藝，就算兩間喺隔離、甚至用同一堆提子都可以釀出唔同嘅風味。

3. 師傅，咁有咩主要品種呀？
嗱，白酒品種就係玩酒嘅重點啦。唔同紅酒，白酒大多酒型都係單品種純釀，混釀情況極少，可以盡情發掘唔同品種嘅風味！主流品種其實真係好多，以下介紹幾個啦，排序按常見度

Chardonnay：最經典(公廁)嘅品種，特色就係冇特色。呢個品種本身冇獨特嘅風味，但係佢可以忠實地反映到唔同風土氣侯嘅特色，香氣、口感、滋味都跨度極廣，唔同地方、唔同工藝出產嘅char可以差好遠~由Burgundy嘅清冽礦香到美帝Napa valley嘅濃厚豐腴都有。同時亦係主流餐酒品種，因為比人飲到厭所以出現左標題呢句中文名叫莎當妮/霞多麗。

Sauvignon Blanc：如果要用兩個字形容呢種提子，我會揀「臭雞」Sauvignon Blanc係樓豬最唔鍾意嘅提子品種之一，佢酸度高、有典型嘅青草香，間中仲會有貓尿味，但佢衰就衰在真係個風味真係太單一，除左酸同草之外基本上就乜都冇，仲要賣到成行成市做主流種都可能係我唔識欣賞啦不過佢除左釀成乾白酒之外仲可以同其他提子一齊整成甜酒去增加酸度、平衡酒體口感，表現唔差。中文名叫長相思/白蘇維濃，主要產地分佈極廣，澳洲紐西蘭加州波爾多意大利全部都有，不過飲落差唔多都係主流餐酒品種之一，不過我寧願嗌橙汁都唔飲佢

Moscato：甜酒！係甜酒呀！低度數溝女酒嘅代表，酒精度數偏低(8度-12度左右)，風味以香甜、花香為主，層次欠奉但夠甜夠cute呢種酒大多來自美國，普遍唔貴而且極易入口，無論係同女女初嘗飲酒(嘗埋禁果)定開P都好啱飲中文名叫莫斯卡托，個名意思係麝香(Muscat)，係超市酒入面比較唔伏嘅一種。

Riesling：德國名種葡萄，係樓主好鍾意嘅品種之一，具有好強嘅潛力同可塑度。根據採摘嘅時節同釀造工藝嘅分別可以整出好多種完全唔同嘅酒品，由乾白到貴腐甜酒都可以一手包辦清爽柑橘香、桃香、同埋招牌嘅電油香氣都係佢嘅標誌，主產區係法國Alsace地區同德國。中文名叫雷司令/麗絲玲，都符合佢可剛可柔嘅特性呢種提子好適合做餐酒但唔太常見，可以自己喺屋企嘗試唔同配搭
Gewurztraminer：白酒中嘅香水，口感同滋味唔係頂級，但佢嘅香氣絕對可以匹敵任何一種酒品。酒香優雅、層次豐富，有特別嘅荔枝味同花香。Alsace地區出產嘅Gewurztraminer係經典酒種之一，如果有興趣入坑一定要試。中文名叫瓊瑤漿，比較少見。
Pinot Gris同Semillon兩種提子其實都有少少戲份，不過樓豬唔多熟佢地就唔講了~

4. 新手入門應該點試呀~
答：
1. 平平地自己去買支來感受下，可以試375ml裝，太平唔好買
2. 去酒鋪試酒(呃酒飲)，試下唔同品種同酒莊嘅風味，Remfly係幾好嘅選擇
3. 搵啲識酒嘅fd教你飲
4. 樓豬和你飲

諗到再補充~

Riesling

Chablis

留名

去酒莊成日見到Chardonnay
Riesling

推

gewurztraminer 點睇？

push post!

Albarino

德國riesling, 意大利moscato同德國Gewürztraminer

我好鍾意呢種提子，雖然口感同滋味比較單薄，但真係好撚香
喺alsace出嘅多數都有保證

呢隻入門可以試下Arthur Metz先

意大利最好飲都係prosecco
前兩日飲左好多

Burg 坑已入
期待玩puligny

Wow 啱啱入坑就飲grand cru級

跟住介紹下白酒唔同酒型～紅酒以乾紅為主，但白酒就多元好多
根據糖度，主要分為三種：
1. 乾白（Dry，即係大家平時認知嘅葡萄酒）
2. 半乾/半甜（Medium Sweet，口感大多近似乾身酒，但帶甜意）
3. 甜白（Sweet，香甜醇厚嘅特別酒品）
半甜同甜白呢啲糖度高嘅都有唔同派系，可以按釀製方法再分類：

1. 貴腐酒Noble Rot，利用真菌抽乾果實水分、再用濃縮嘅果漿釀酒，酒色大多金黃明亮，風味甜蜜豐厚。法國Sauternes地區、德國Rheingau、匈牙利Tokaji三個產區都係知名貴腐產區。樓主極愛Sauternes酒

2. 晚摘Late Harvest，等啲提子熟曬再採摘榨汁，原漿糖分更高。多見於普通甜酒～

3. 冰酒Ice wine，原理同晚摘差唔多，但等到再晏啲、甚至果實結霜先摘，糖度再高啲。加拿大係冰酒最多嘅地方，但品質最好嘅冰酒產地係德國Rheingau區。

甜酒個市場一直唔大，所以價錢都唔高，頂級嘅Yquem只係2000左右，其他一線酒品300左右都已經有交易，非常親民。不過一枝靚甜都可以好多層次好高質，絕對唔會輸比其他酒種，又易入口啱溝女，我超鍾意呢排香檳缺貨，不妨飲杯甜賀下黑警爛肺

等評burgundy紅酒風格我好鍾意，白嘅話仲未搵到一款啱我嘅酒

今晚飲紅

起點高返唔到轉頭正如飲慣Premier Cru之後唔會再飲得返Petit Chablis

Batard 個價界乎premier cru 同chevalier 中間以grand cru黎講好似幾抵玩
Btw 買完慢慢個下功課又發現到除咗孖雞之外其他靚莊
Puligny 入面premier cru同grand cru terroir 又有小小唔同
Puligny Chassagne Meursault st Aubin 又可以好唔同style
White burg真係可以玩幾十年

Red burg 我比較鍾意Chambolle-Musigny
G Roumier 正到

我最愛係La Tache，可惜飲唔起依家都係波爾多屎水為主

Dessert wine 試過同條女飲咗半枝Sauternes 覺得好膩
檳就不嬲都好like
開咗枝krug grande Cuvée old label

唔敢離開Chambolle-Musigny 個comfort zone
Bordeaux 我淨係飲過pavie 同cheval blanc
不過我prefer Chambolle-Musigny 多過Bordeaux

Sauternes要睇邊間，唔同莊已經差好遠～不過呢區酒質浮動幾嚴重，如果係普通貨色嘅話真係好似食糖水我最鍾意Suiduraut、Rieussec同Coutet，價格合理又係好飲一級莊，Yquem高質但太貴，難以成為日常酒

sparkling我鍾意試各種未見過嘅prosecco（真心多驚喜），香檳嘅話只飲moet

白馬不過Bordeaux我都一般，啲酒風格跨度唔夠大

Chambolle-Musigny我未試過，巴打可否介紹下

我哋嗰陣時就係係飲suiduraut 1998
開始嗰陣食foie gras 配佢真係幾正
但係越諗越覺得膩

suiduraut配鵝肝梗係G9G啦coutet或者La Tour Blanche同鵝肝夾好多

我覺得Suiduraut適合單品或者配水果（香印最佳）、果乾

Chambolle-Musigny generally 重花果味同forest floor 但冇其他region 咁earthy
個人好怕好earthy 嘅紅酒
Btw pavie 2000好唔錯
本身我好憎紅酒係飲咗佢先對紅酒改觀

我有用黎送白桃食

咁可能真係無緣分不過嫌膩嘅話可以試下coutet 佢清新派
2013 coutet我可以屌多十年

聽落都啱我喎 我地口味幾似醉愛 · 花果香

有冇試過Haut Brion

冇呀全力玩burg 同檳
Boudreaux 我有興趣玩Margaux 好似花果味勁啲
Haut Brion 我有興趣玩haut brion blanc

Margaux要舊到85 82先有意思
Haut Brion係花香之王，隔離二級莊La Mission Haut Brion有好優雅嘅果香同層次，都係我心頭好

不過都改變唔到Bordeaux係廁所水嘅事實

有冇咩性價比高嘅推介

有冇邊度買酒性價比高啲

Freshgrad飲唔起drc
而家淨係飲得起Echezeaux/grand echezeaux/romanee st vivant
好想玩Montrachet/romanee Conti
不過又好想玩呀婆枝musigny

個人覺得檳generally 好飲過Prosecco
其實唔少rm 檳都唔貴

我自己行開百佳惠康sosad

百佳惠康嘅話可以試下Arthur Metz Gewurztraminer, Cloudy Bay Sauvignon Blanc

唔好亂買，超市酒好多伏

Arthur成日特價
btw有冇試過百佳呢隻riesling
覺得個樽幾靚

Arthur Metz Gewurztraminer係咪甜架?

有興趣想入comtes lafon Montrachet
不過我都係應該玩一兩年嗰堆premier cru/batard/chevalier 認識深啲先上Montrachet
下一枝可能係孖雞枝les pucelles

Cava 有冇介紹？
夠平想做table wine

Premier cru 算affordable
想玩幾個premier cru 試吓唔同elevation 唔同方向唔同泥有咩分別
Btw 聽講les pucelles 同grand cru 質素好接近

Riesling正

新手第一次買 買左樓豬最唔鐘意既sauvignon blanc點睇

無乜好點睇
佢唔鍾意關個世界咩事

隻提子係主流品種來，我唔鍾意啫

Sauvignon Blanc來講可以試下cloudy bay/ te koko，我覺得佢地算係整得唔錯

珍

酸酸地覺得都ok
下次想試下moscato 有冇邊隻推介？

用緊個vintec打左柴
有冇巴打有介紹
睇中左個transtherm起碼法國做但係萬幾蚊好貴

vinvautz

vinvautz嘈唔嘈
因為我放廳好緊要

下次去左酒舖影張相黎望下先
介紹完比你結果都係買唔到都無意思

mostaco我淨係識垃圾barefoot同gallo好少飲

試甜就加入Sauternes大軍啦

算微甜啩 呢支好易入口，我開party請fd飲會用

我果個都係放廳 唔覺有聲

買黎試下先，唔該巴打

我見大櫃普遍都唔嘈
但係我最多買30支左右

留名先

好鐘意Gewurztraminer 隻味好特別

用白酒煮意粉唔知點解酸酸地，係咪支酒太廢

49蚊759貨色

香水

Montrachet jeng
三月尾去caprice 開孖雞batard好期待
人生第一枝burg 白
如果下枝買Bouchard chevalier 好唔好
想同salon 1997 20 years edition 同j selosse les Mesnil lieu dit 呢兩枝blanc de Blancs 一齊飲